有時見到早產24週救得返

我心諗真係自撚獅

如果細路有乜野明顯身體缺憾

我話你知佢成世都會改為呢樣野唔開心

自卑就人人都會, 只不過咁好彩多左一個自卑做狗的理由

之前見到一個
上左新聞

總之眼好有問題

你有冇諗過佢成世都要戴眼鏡而且戴左坐第一個位都睇唔到黑板呀頂你老母!!!!!!!!!!!!!

啱呀。啲廿幾週救翻出到院，一係個肺唔叻，一係智力有問題，基本上好難有話健健康康

認真想問

智力問題係出院之前就check到?
但初初點解會有呢個懷疑?

肺問題我理解到點解會有事
事實上我肺差到跑包尾十二年

而家點解d細路早產得更加緊要
之前見到有24週
如果同我同年, 24一定救唔返

你話智力問題

我好認同

我覺得自己有輕度弱智 認真

有啲早產b會有過IVH(intraventricular haemorrage) 嚴重既IVH係有機會影響智力
所以而家係香港超早產b會refer去早期教育中心做training
同埋有research講過呢啲細路患自閉症既機率係高過一般bb

你講既野好唔尊重真係有輕度弱智既人